Bloomberg help desk真係世界級

廢
次次叫佢derive background啲data都唔識搵
例如有次搵WACC嘅current period data
佢哋轉咗幾條友都係比條垃圾formula我
真心想知佢哋對bloomberg有幾熟
有無巴打有類似經驗？

我打過去，唔係印度佬就係日本妹聽電話，似似都雞同鴨講。

Ps:佢啲公式好亂，次次大更新，啲compliance rule一定出問題

但你又唔可以唔用

無計，無乜經驗的。你估做人肉help desk好好玩？做得好又可以轉sales。

其實我覺得做呢間公司的職員都係搵唔到正式金融工先去做。

唔關 help desk 事，off-topic 呻下
淨係識用 Bloomberg 黎 check 股票資料
有個 function 叫 CACS，可以 check 公司有咩 corporate actions，錯到七彩
簡單 d 既，連 identifier (ISIN / SEDOL 個d) 都可以錯
不過全世界都信 Bloomberg

D helpdesk都係outsource 唔係inhouse 啦

真係inhouse 嗰班點會搵唔到 正式金融工

係好多錯，有時會同佢講要改返。
但係唔用佢有邊度咁齊料？

Bloomberg Analytics Fresh grad 都做得啦。

去大學bomburg機附近搵help desk好過啦，整個visitor證入去扮學生問野

news又唔update
辣殺

都唔夠reuters辣殺

你用過路透就知bloomberg已經好好

frankly how helpful the helpdesk is really depends on your account size. once I had some issues in the morning they sent someone to my desk to sort it out in the afternoon.

u might as well calculate wacc yourself so many assumptions for the cost of equity anyway

to get all the basic balance sheet data and all the financial docs in one place are not bad I really cant live without bbg

bloomberg算唔算係壟斷

好似人工都ok

真心，同班印佬傾真係好花時間

不過又無辦法

Reuters....拎資料計數，連現金條數都錯

有冇ching係bloomberg做過? 好唔好做

Wind 先係世界級

外判係咁架啦

in a sense yes

when everyone is on Bloomberg chatroom u need to be on it to do business...just like when everyone uses whatsapp and u cant be on we chat ... except in chi na ofcoz

but anyway, legally they are not. Reuters wind FactSet are all in the same data business...just Bloomberg is way better.

fg 34k 點睇

應該全部都inhouse架喎

FG 34k 左右
香港區基本唔請local, 除非你係外國大學畢業或英文好native

識人做都係幾正個hour
同埋福利好 個pantry 世界級